@inproceedings{Thompson-Asher-Muller-Auguste:TALN:2019,
    author = "Thompson, Catherine and Asher, Nicholas and Muller, Philippe and Auguste, J\'er\'emy",
    title = "Analyse faiblement supervis\'ee de conversation en actes de dialogue",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "159-166",
    note = "Weakly supervised dialog act analysis",
    abstract = "Nous nous int\'eressons ici \`a l'analyse de conversation par chat dans un contexte orient\'e-t\^ache avec un conseiller technique s'adressant \`a un client, o\`u l'objectif est d'\'etiqueter les \'enonc\'es en actes de dialogue, pour alimenter des analyses des conversations en aval. Nous proposons une m\'ethode l\'eg\`erement supervis\'ee \`a partir d'heuristiques simples, de quelques annotations de d\'eveloppement, et une m\'ethode d'ensemble sur ces r\`egles qui sert \`a annoter automatiquement un corpus plus large de fa\c{c}on bruit\'ee qui peut servir d'entrainement \`a un mod\`ele supervis\'e. Nous comparons cette approche \`a une approche supervis\'ee classique et montrons qu'elle atteint des r\'esultats tr\`es proches, \`a un co\^ut moindre et tout en \'etant plus facile \`a adapter \`a de nouvelles donn\'ees.",
    keywords = "Dialogue, chat, actes de dialogue, apprentissage faiblement supervis\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/21.pdf"
}
